[ 黨鐵正視廳 ] 失街亭，揮淚斬馬遷

豬腳亮講過：

「攻心為上，攻城為下，心戰為上，兵戰為下」

中大，其實係一個危地。經歷左大戰之後，睇左幾日，狀態同環境已經瞬息萬變。

我地睇下又街亭之戰，

諸葛亮攻祁山時，眾人都建議用宿將魏延、吳懿等人任主將，但諸葛亮不聽，任命自己的參軍馬謖領導諸軍。後諸葛亮下令馬謖守住軍事重地街亭，以防禦曹魏將領張郃的進攻，然而馬謖違反諸葛亮節度，舉措煩擾，更加捨棄水源，選擇登上南山據守而非佔據山下的城鎮；禆將軍王平曾多番規勸，但馬謖都不接納。張郃到後，包圍山上，又斷絕山上馬謖軍的水源，並且大舉進擊，大破馬謖軍，士卒四散，潰不成軍。

光復蜀國香港，漢室時代革命

未必會斷水斷糧
但久守必失

要參考 要思考

推

主要係怕popo某時某刻再攻過去